\section{Podsumowanie Projektu "NAO Soccer" }

Na początku trwania projekt zakładał przygotowanie oprogramowania pozwalającego w przyszłości na udział w Lidze Symulowanej RoboCup. Ostatecznie założenia te zostały zmienione i projekt zakładał przetestowanie platformy ROS i Choreographe pod kątem możliwości rozegrania meczu piłkarskiego przez roboty NAO.\\
Podczas pracy z symulatorem simspark, pozwalającym na rozegranie meczu symulowanymi robotami Nao, udało nam się poruszać robotami, oraz przy użyciu gotowych modułów dostępnych w internecie rozegrać mecz piłkarski robotami Nao. Prace nad symulatorem niestety zostały zaprzestane ze względu na brak wiedzy w zespole na temat sztucznej inteligencji, która byłaby niezbędna do ich kontynuowania.\\
Podczas zajęć z Projektu Zespołowego mieliśmy możliwość poznania środowiska Choreographe, pozwalającego na programowanie robotów Nao. Pozwoliło nam to na stworzenie elementarnych zagrywek potrzebnych do rozegrania meczu, takich jak na przykład kopnięcie piłki.
Równolegle prowadzone były prace nad wykorzystaniem platformy ROS do sterowania robotem Nao, niestety takie jej wykorzystanie nie jest jeszcze dobrze udokumentowanie, a niektóre rozwiązania są dopiero w fazie rozwojowej, co znacznie utrudniało nam pracę.